﻿# Лучшие Практики по Производительности в C#.

1. Синхронное ожидание асинхронного кода
Не ожидайте синхронно незавершённых задач. Включая, но не ограничиваясь: `Task.Wait`, `Task.Result`, `Task.GetAwaiter().GetResult()`, `Task.WaitAny`, `Task.WaitAll`. 
Более общий совет: любая синхронная зависимость между двумя потоками пула может вызвать истощение пула потоков 
(https://docs.microsoft.com/en-us/archive/blogs/vancem/diagnosing-net-core-threadpool-starvation-with-perfview-why-my-service-is-not-saturating-all-cores-or-seems-to-stall). 

2. `ConfigureAwait`
Если ваш код может быть исполнен без захвата контекста синхронизации, используйте `ConfigureAwait(false)` для каждого вызова `await`. 
Однако обратите внимание, что `ConfigureAwait` имеет смысл только при использовании ключевого слова `await`. 
Например, этот код не имеет смысла:
```cs
var result = ProcessAsync().ConfigureAwait(false).GetAwaiter().GetResult();
```

3. `async void`
Никогда не используйте `async void`. Исключение, выброшенное в таком методе, распространяется в контекст синхронизации и обычно приводит к сбою всего приложения. 
Если вы не можете вернуть задачу в свой метод (например, потому что вы реализуете интерфейс), переместите асинхронный код метод-обёртку и вызовите его:
```cs
interface IInterface {
  void DoSomething();
}
class Implementation : IInterface {
  public void DoSomething() {
    _ = DoSomethingAsync();
  }
  private async Task DoSomethingAsync() {
    await Task.Delay(100);
  }
}
```

4. По возможности избегайте слова `async`
По привычке вы можете написать:
```cs
public async Task CallAsync() {
  var client = new Client();
  return await client.GetAsync();
}
```

Хотя код семантически корректен, использование ключевого слова `async` здесь не требуется и может привести к значительным накладным расходам в «горячих путях». Попробуйте удалить его, если это возможно:
```cs
public Task CallAsync() {
  var client = new Client();
  return client.GetAsync();
}
```

Однако имейте в виду, что вы не можете использовать эту оптимизацию, когда ваш код упакован в блоки (например, try/catch или using):
```cs
public async Task Correct() {
  using (var client = new Client()) {
    return await client.GetAsync();
  }
}
public Task Incorrect() {
  using (var client = new Client()) {
    return client.GetAsync();
  }
}
```

В методе `Incorrect`, поскольку задача не ожидается внутри блока `using`, клиент может быть удален до завершения вызова `GetAsync`.

5. Сравнения Строк Чувствительные к Культуре
Если у вас нет причин использовать чувствительные к культуре сравнения строк, всегда используйте нечувствительные сравнения (с параметром `StringComparison.Ordinal`).
Хотя это и не имеет большого значения для латиницы из-за внутренних оптимизаций, сравнение происходит на порядок медленнее для других культур (до 2 порядков в Linux). 
Поскольку сравнение строк является частой операцией в большинстве приложений, такие мелкие задержки быстро накапливаются.

6. `ConcurrentBag<T>`
Не используйте `ConcurrentBag<T>` без тестирования производительности. Эта коллекция была разработана для очень специфических случаев использования 
(когда большую часть времени элемент извлекается из контейнера добавившим его потоком) и страдает от проблем с производительностью, если используется иначе. 
Если вам нужна конкурентная коллекция, рассмотрите `ConcurrentQueue<T>`. 
Подробнее о потокобезопасных коллекциях (https://t.me/NetDeveloperDiary/297).

7. `ReaderWriterLock<T>` / `ReaderWriterLockSlim<T>`
Не используйте `ReaderWriterLock<T>` / `ReaderWriterLockSlim<T>` без тестирования производительности. 
Стоимость их использования намного выше, чем у простого монитора (используемого с ключевым словом `lock`). 
Если количество читателей критического блока не очень велико, уровня параллелизма будет недостаточно для амортизации возросших издержек, и код будет работать хуже.

8. Используйте Лямбда-Выражения Вместо Чистого Предиката
Рассмотрим следующий код:
```cs
private static bool Filter(int i) {
  return i % 2 == 0;
}
```

И два варианта вызова:
```cs
list.Where(i => Filter(i));
```
и
```cs
list.Where(Filter);
```

Второй вариант приводит к выделению памяти в куче при каждом вызове, компилируясь в следующую конструкцию:
```cs
list.Where(new Func<int,bool>(Filter));
```

Лямбда-выражение использует оптимизацию компилятора и кэширует делегат в статическое поле.
*Примечание: я быстренько протестировал оба варианта в консольном приложении на предмет быстродействия и использования памяти и не нашёл никаких отличий ни в Framework, ни в Core. 
Поэтому есть подозрение, что оптимизация происходит в любом случае, а этот совет либо устарел, либо не проверялся автором. 

9. Преобразование Перечислений в Строку
Вызов `Enum.ToString` в .Net является дорогостоящим, поскольку для преобразования используется рефлексия, а вызов виртуального метода структуры приводит к боксингу. 
Этого следует по возможности избегать. Часто перечисления могут быть заменены константами:
```cs
public enum Numbers {
  One, Two, …
}
public static class Numbers {
  public const string One = "One";
  public const string Two = "Two";
  …
}
```
В обоих случаях можно использовать `Numbers.One`, `Numbers.Two`, …

10. Сравнения Перечислений
Примечание: это поведение оптимизировано, начиная с .Net Core 2.1
При использовании перечислений в качестве флагов может возникнуть соблазн использовать метод `Enum.HasFlag`:
```cs
[Flags]
public enum Options {
  Opt1 = 1, Opt2 = 2, Opt3 = 4
}
…
private Options option;
public bool IsOpt2() => option.HasFlag(Options.Opt2);
```

Этот код приводит к боксингу для преобразования `Options.Opt2` в `Enum` и для виртуального вызова `HasFlag` на структуре, делает код необоснованно дорогим. 
Вместо этого можно использовать бинарные операторы:
```cs
public bool IsOpt2() => (option & Options.Opt2 == Options.Opt2);
```

Подробнее про битовые флаги (https://t.me/NetDeveloperDiary/54)
 
11. Реализуйте Проверку на Равенство для Структур
При использовании `struct` в сравнениях (например, при использовании в качестве ключа для словаря) необходимо переопределить методы `Equals` и `GetHashCode`. 
Реализация по умолчанию использует рефлексию и очень медленная. Подробнее(https://t.me/NetDeveloperDiary/541)

12. Избегайте Ненужного Боксинга при Использовании Структур с Интерфейсами
Рассмотрим следующий код:
```cs
public class IntValue : IValue {}

public void SendValue(IValue value) {…}
public void LogValue(IValue value) {…}

public void DoStuff() {
  var value = new IntValue();
  LogValue(value);
  SendValue(value);
}
```

Соблазнительно сделать `IntValue` структурой, чтобы избежать выделения памяти в куче. Но поскольку `AddValue` и `SendValue` принимают интерфейс, а интерфейсы имеют ссылочную семантику, 
значение будет упаковываться при каждом вызове, сводя на нет преимущества «оптимизации». На самом деле, производительность может быть даже хуже, чем если бы `IntValue` был классом. 
Если же вы создаёте API, которому может быть передана структура, попробуйте использовать обобщённые методы:
```cs
public void SendValue<T>(T value) where T : IValue {…}
public void LogValue<T>(T value) where T : IValue {…}
```

Хотя на первый взгляд создание таких методов выглядит бесполезным, на самом деле это позволяет избежать боксинга, когда `IntValue` является структурой.

13. Код Подписчиков `CancellationToken` Всегда Встраивается
Когда вы отменяете задачу через `CancellationTokenSource`, код всех подписчиков будет выполняться в текущем потоке. Это может привести к незапланированным паузам или даже неочевидным взаимным блокировкам:
```cs
var cts = new CancellationTokenSource ();
cts.Token.Register (() => Thread.Sleep (5000));
cts.Cancel (); // Это вызов заблокируется на 5 секунд
```

Вы не можете отказаться от этого поведения. Поэтому, при отмене через `CancellationTokenSource`, спросите себя, можете ли вы позволить текущему потоку исполнять другой код. 
Если нет, оберните вызов `Cancel` в `Task.Run`, чтобы выполнить его в пуле потоков. 
Подробнее о `CancellationToken` (https://t.me/NetDeveloperDiary/219).

14. Код Продолжений `TaskCompletionSource` Часто Встраивается
Код продолжений `TaskCompletionSource` также часто встраивается. Это хорошая оптимизация, но она может быть причиной неочевидных ошибок. 
Их можно избежать, передав параметру `TaskCompletionSource` параметр `TaskCreationOptions.RunContinuationsAsynchronously`.
Если у вас нет веских причин этого не делать, всегда используйте этот параметр при создании `TaskCompletionSource`.
Внимание: код также скомпилируется, если вы используете `TaskContinuationOptions.RunContinuationsAsynchronously`. 
Но этот параметр будет проигнорирован, и продолжения будут оставаться встроенными. 
Это удивительно распространенная ошибка, потому что `TaskContinuationOptions` предшествует `TaskCreationOptions` при автозаполнении.

15. `Task.Run` / `Task.Factory.StartNew`
Если у вас нет причин использовать `Task.Factory.StartNew`, отдавайте предпочтение `Task.Run` для запуска фоновой задачи. 
`Task.Run` использует более безопасные значения по умолчанию, и, что более важно автоматически разворачивает возвращаемую задачу, что может предотвратить ошибки в асинхронных методах:
```cs
class Program {
  public static async Task ProcessAsync() {
    await Task.Delay(2000);
    Console.WriteLine("Processing done");
  }
  static async Task Main(string[] args) {
    await Task.Factory.StartNew(ProcessAsync);
    Console.WriteLine("End of program");
    Console.ReadLine();
  }
}
```

Из кода это не очевидно, но "End of program" будет выведено раньше, чем "Processing done", потому что `Task.Factory.StartNew` вернёт `Task<Task>`, 
а код ожидает завершения только внешней задачи. Исправить это можно, используя либо
```cs
await Task.Factory.StartNew(ProcessAsync).Unwrap();
```
либо 
```cs
await Task.Run(ProcessAsync);
```

`Task.Factory.StartNew` лучше использовать в следующих случаях:
- Запуск задачи в другом планировщике
- Выполнение задачи в выделенном потоке (с помощью `TaskCreationOptions.LongRunning`)
- Постановка задачи в глобальную очередь пула потоков (с помощью `TaskCreationOptions.PreferFairness`)